文宣核彈：連登仔奉若神明嘅法官係由特首委任

連登仔吹到神聖不可侵犯

法官是由香港特區行政長官按照司法人員推薦委員會的建議而任命的

［文宣入！］返工搭鐵受襲、催淚彈影響健康、女學生返學俾狗捉，請文宣製圖向怕死嘅打工仔、家長、學生宣傳三罷

林鄭連續兩日叫大家唔好罷工罷課，證明罷工罷課係佢春袋，然而差佬不斷製造罷工罷課條件，文宣請行動

請文宣組以黑警返工時間突襲旺角站無差別襲擊勤力返工人士、中午中環射催淚彈、警察街上捉返學嘅女學生、以及警察話上堂等於非法集結，做罷工罷課文宣圖

警告堅持要返工返學嘅人，即將面對惡犬強姦殺人滅口嘅危險，在網上廣傳！

法律界人士有「法官是神聖不可侵犯」的情意結，意識上偏向為法庭的裁決辯護──即使是合理與否。

其實，民主與法治密不可分，沒有民主，也不要寄望有法治。目前香港司法人員的錄用，是由「司法人員推薦委員會」決定。這個委員會由九人組成，終審法院首席法官擔任當然主席，律政司司長擔任當然委員，其餘七名則由行政長官委任，當中包括兩名法官、大律師及律師各一名，以及三名與法律執業無關人士。投票採絕大多數制，而所有人對決議均無否決權。

當中的重點當然是「七名委員則由行政長官委任」，請問行政長官會委任甚麼人進入這個委員會？若行政長官委任受中共影響的人進入這個委員會，當中法官的升遷又會走向甚麼準則，這個不言而喻。

另外，作者云「上級法庭的法官，是終身制，直至65歲，而且本身在私人執業時都差不多賺夠了，再加上，成文或不成文的規定下，退休後不能夠學之前幾個一哥般去商界搵真銀，也不可以當什麼司長局長人大政協」，所以「要干預甚至操控法官不是想像中那麼容易的」。第一，其實中共不用干預或操控法官，甚至不用明言，只要是重判社運人士就能升遷，有意升遷者自然「識做」，中共根本毋須直接干預。第二，利益這回事，人人不同，有些人為錢，也有些人為名為權。升任終審法院大法官，已經是令很多人垂涎的利益。用這個作為「魚餌」，已經能夠釣到「法官」，根本毋須金錢利益。

如果說上訴庭法官是「保守」，不同情破壞法律者，同樣處理了七警案的上訴庭副庭長楊振權處理七警案上訴時曾指出，即使警察在極度困難的環境下，是受託執法和執行職務，他們在佔領運動期間長時間當值，面對示威者的侮辱和無理的武力對待，就如曾健超所作的，警員當時面對很大壓力。案發時，警員正維持法紀，保護公眾利益，示威者卻無理搬走障礙物，曾健超更向警員淋潑液體，其行為屬挑釁、傲慢和愚蠢。楊官在處理七警上訴時，為何又考慮了警員的處境？當人的「保守」又去了哪裡？在公民廣場案中，他為何突然「保守」起來？筆者不是下判斷，只是對此有疑問。

如果抱持著「法官是神聖不可侵犯」的思想，香港只會更快步入深淵。香港有多少法律界人士沒有這種思想而又正視這個「司法人員推薦委員會」？從這一點看，筆者對香港的法治是悲觀的。

司法人員推薦委員會有9名委員

特首要安排其中7個人入去

美國最高法院法官都係總統提名

人地有得選總統

人地總統係民主選舉選出黎

神聖？政治工具黎咋

美國總統係民選(權力來自人民，而人民權力大致平等)

特首就中共選，中共係委員會1200票中有6成，一間公司51%就係絕對控制權

終於有人post / 寫

推

我一早寫過啦。不過連登仔唔願意聽真話之嘛

司法人員委任係行政部門決定係幾荒謬

要令多數人從香港有法治的夢中醒來

另外法治的制度機關係整個政府(三權)，其中一部份有普遍問題就係無法治

另外法治來自人民平等的權力(即民主),，法治另一方面是會鞏固民主制度的

美國好似總統提名，參眾兩院任命

可唔可以答一個好簡單嘅問題
就算同意法治已死

點解唔係搞委任法官嘅特首
點解唔係搞選擇性檢控嘅律政司
點解唔係搞通過惡法嘅土共議員
而係搞頂多都只能夠跟法例判案嘅法官呢？

係香港未曾有過法治

why not all?

林鄭黑警都係跟order做野，所以我不嬲反對攪佢地

記得有人講孫中山搞革命會暗殺大清高官

起完底之後發覺原來係假膠

今日咬耳斬人條片畫面真係好靚

第一次考警察，有咩要注意？

當我冇回過post啦

出面好多五毛吹緊法庭就係法治